MAMAMOO絕美改良韓服惹毛陸網！ 微博狂罵「偷竊中國文化」

南韓女團MAMAMOO日前在年末慶典KBS《歌謠大祝祭》上，以一身絕美改良韓服登場，造型在韓網好評如潮。然而，近日該套服裝的設計師在接受採訪時提及，品牌IG帳號收到大陸網友出征，紛紛指責該套造型設計是源自「中國文化」，事件在韓網、陸網都有著高討論度。

▲MAMAMOO的改良韓服造型，意外在陸網引發批評「偷竊中國文化」。（圖／翻攝MAMAMOO官方IG）

該改良韓服品牌在曬出MAMAMOO成員實穿的照片後，也公開了設計的過程，透露在製作時，成員們也參與給予意見，表示在衣服上還印上了「訓民正音」內容，融合了許多巧思。隨後根據韓媒報導，設計MAMAMOO改良韓服的黃伊瑟代表，在受訪時提到造型曝光後，遭受到部分大陸網友的攻擊，認為這套服裝的設計是源自中國文化，甚至要求她道歉。

▲設計師黃伊瑟透露品牌IG收到不少攻擊私訊、留言。（圖／翻攝IG）

實際查看微博，確實存在不少網友指責「現在不重視，很多年以後各種中國元素都亞洲共享了」、「好幾百噁心粉絲還她媽洗評，她們四個都參與了設計啊」、「偷竊就偷竊，美化成什麼借鑒融合」等批評。

▲大陸網友熱烈討論。（圖／翻攝微博）

冇撚嘢呀

@定仔

支那神經病

是旦啦，遲早都出嚟跪架啦

導狫嘅微博frd嘅質素

大陸L真心好on9
玻璃質素十分好 碎完可以再碎

咁青瓦台係咪要拆？
韓國國徽係咪要轉

blackpink個套又唔鬧

樓主長期on微博

全個銀河都係中國既...

咁成班番著肚兜中山裝，唔好著西裝，t恤，牛仔褲

gchi

和服黎

咪又係西裝改良

和服抄唐服，所以又係抄
你只可以未辱華，唔會唔辱華的

點解次次一係華沙喺到就會咁

有咩係唔會整碎佢哋啲玻璃心
見佢哋連韓國人過中秋 過新年 食餃子都會屌
話人哋偷中國文化

屌你老味 on9 支那人

成班支那人寫簡體字有冇尊重中國文化呀